<head>
    <script src="https://cdn.mathjax.org/mathjax/latest/MathJax.js?config=TeX-AMS-MML_HTMLorMML" type="text/javascript"></script>
    <script type="text/x-mathjax-config">
    	MathJax.Hub.Config({tex2jax: {
             inlineMath: [['$','$']],
             displayMath: [["\\(","\\)"],["\\[","\\]"]],
             processEscapes: true
           }
         });
    </script>
</head>

## é€»è¾‘å›å½’

### å®šä¹‰
é€»è¾‘å›å½’å‡è®¾æ•°æ®æœä»ä¼¯åŠªåˆ©åˆ†å¸ƒ,é€šè¿‡æå¤§åŒ–ä¼¼ç„¶å‡½æ•°çš„æ–¹æ³•ï¼Œè¿ç”¨æ¢¯åº¦ä¸‹é™æ¥æ±‚è§£å‚æ•°ï¼Œæ¥è¾¾åˆ°å°†æ•°æ®äºŒåˆ†ç±»çš„ç›®çš„ã€‚

### é€»è¾‘å›å½’çš„åŸºæœ¬å‡è®¾

- é€»è¾‘å›å½’å‡è®¾æ•°æ®æœä»[ä¼¯åŠªåˆ©åˆ†å¸ƒ](../statics/bernoulli_distribution.md)ï¼Œä¼¯åŠªåˆ©åˆ†å¸ƒæœ‰ä¸€ä¸ªç®€å•çš„ä¾‹å­æ˜¯æŠ›ç¡¬å¸ï¼ŒæŠ›ä¸­ä¸ºæ­£é¢çš„æ¦‚ç‡æ˜¯ğ‘,æŠ›ä¸­ä¸ºè´Ÿé¢çš„æ¦‚ç‡æ˜¯1âˆ’ğ‘.åœ¨é€»è¾‘å›å½’è¿™ä¸ªæ¨¡å‹é‡Œé¢æ˜¯å‡è®¾$h_\theta(x)$ ä¸ºæ ·æœ¬ä¸ºæ­£çš„æ¦‚ç‡ï¼Œ1âˆ’$h_\theta(x)$ä¸ºæ ·æœ¬ä¸ºè´Ÿçš„æ¦‚ç‡ã€‚é‚£ä¹ˆæ•´ä¸ªæ¨¡å‹å¯ä»¥æè¿°ä¸º:
$$
    \begin{split}
    P(Y=1|x)&=p=h_\theta(x) \\
    P(Y=0|x)&=1-p=1-h_\theta(x) \\
    \end{split}
$$
å³
$$
    P(Y|x) =p=h_\theta(x)^Y(1-h_\theta(x))^{1-Y} 
$$



- è€ƒè™‘äºŒåˆ†ç±»é—®é¢˜ï¼Œç»™å®šæ•°æ®é›†
$$
    D=\{(x_1,y_1),(x_2,y_2),\dots,(x_N,y_N)\},x_i\in R^n,y\in \{0,1\}
$$
åœ¨ç»™å®šå‚æ•°$\theta$ä¸‹çš„æ¦‚ç‡ä¸º:
$$
    P(D|\theta)=\prod_{1}^N h_\theta(x_i)^{y_i}(1-h_\theta(x_i))^{1-y_i}
$$

-  é€»è¾‘å›å½’ä¸­é‡‡ç”¨sigmoidçš„å‡½æ•°è¡¨å¾$x\rightarrow p$çš„æ˜ å°„,å³
$$
    p=h_\theta(x)=\frac{1}{1+e^{-\theta^T x}}
$$
å…¶å‡½æ•°å›¾å¦‚ä¸‹å›¾æ‰€ç¤º:<br/>
![](images/2021-07-25-22-55-03.png)

### æœ€å¤§ä¼¼ç„¶ä¼°è®¡
**æå¤§ä¼¼ç„¶ä¼°è®¡å°±æ˜¯æ±‚è§£å‚æ•°$\theta$ä½¿å¾—æ¦‚ç‡$P(D|\theta)$æœ€å¤§**ã€‚é€šå¸¸ï¼Œæˆ‘ä»¬å¯ä»¥å¯¹ä¼¼ç„¶å‡½æ•°å–logå˜æ¢ä¸º
$$
     L(\theta)=log(P(D|\theta))=\sum_{i=1}^N y_i log h_\theta(x_i) + (1-y_i)log(1-h_\theta(x_i))
$$
åœ¨æœºå™¨å­¦ä¹ ä¸­æˆ‘ä»¬æœ‰æŸå¤±å‡½æ•°çš„æ¦‚å¿µï¼Œå…¶è¡¡é‡çš„æ˜¯æ¨¡å‹é¢„æµ‹é”™è¯¯çš„ç¨‹åº¦ã€‚å¦‚æœå–æ•´ä¸ªæ•°æ®é›†ä¸Šçš„å¹³å‡å¯¹æ•°ä¼¼ç„¶æŸå¤±ï¼Œæˆ‘ä»¬å¯ä»¥å¾—åˆ°:
$$
    J(\theta)=-\frac{1}{N}\sum_{i=1}^N y_i log h_\theta(x_i) + (1-y_i)log(1-h_\theta(x_i))\tag{1}
$$
åœ¨é€»è¾‘å›å½’æ¨¡å‹ä¸­ï¼Œæˆ‘ä»¬æœ€å¤§åŒ–ä¼¼ç„¶å‡½æ•°å’Œæœ€å°åŒ–æŸå¤±å‡½æ•°å®é™…ä¸Šæ˜¯ç­‰ä»·çš„ã€‚ä¸Šå¼ä¹Ÿè¢«æˆä¸ºäº¤å‰ç†µ(Cross Entropy)æŸå¤±å‡½æ•°ã€‚

### æ±‚è§£
æ±‚è§£é€»è¾‘å›å½’ï¼Œä¼˜åŒ–ç›®æ ‡æ˜¯æ±‚å¾—å¼(1)çš„æå°å€¼å¯¹åº”çš„$\theta$,å¯é‡‡ç”¨æ¢¯åº¦ä¸‹é™æ³•æ¥è¿›è¡Œæ±‚è§£ã€‚
$J(\theta)$å…³äº$\theta$çš„æ¢¯åº¦è®¡ç®—å…¬å¼ä¸º
$$
\frac{\partial J}{\partial \theta} = -\frac{1}{N}\sum_{i=1}^N (y_i \frac{1}{h_\theta(x_i)} + (1-y_i)\frac{1}{1-h_\theta(x_i)})\frac{\partial h_\theta(x_i)}{\partial \theta}
$$
å¯¹äºsigmoidå‡½æ•°$h_\theta(x_i)$,å…¶å…³äº$x_i$çš„å€’æ•°ä¸ºï¼š
$$
\frac{\partial h_\theta(x_i)}{\partial \theta}=h_\theta(x_i)(1-h_\theta(x_i))x_i
$$
å¸¦å…¥ä¸Šå¼å¯å¾—
$$
\frac{\partial J}{\partial \theta}=-\frac{1}{N}\sum_{i=1}^N (y_i-h_\theta(x_i))x_i
$$
æ¢¯åº¦ä¸‹é™æ›´æ–°å…¬å¼ä¸º:
$$
    \theta = \theta - \alpha \frac{\partial J}{\partial \theta}=\theta + \alpha \frac{1}{N}\sum_{i=1}^N (y_i-h_\theta(x_i))x_i
$$
è¿™é‡Œ$\alpha$æ˜¯å­¦ä¹ ç‡ã€‚æ¢¯åº¦æ–¹å¼æ˜¯å‡½æ•°$J(\theta)$å¢å¤§æœ€å¿«çš„æ–¹å‘ï¼Œåå‘åˆ™ä¸ºå‡å°æœ€å¿«çš„æ–¹å‘ã€‚